**黃銅礦**為煉[銅的主要原料](../Page/銅.md "wikilink")。黄銅礦（chalcopyrite）是
一種銅鐵硫化物礦物。化學式：CuFeS2，常含微量的金、銀等。正方晶系，晶體相對少見，爲四面體狀；多呈不規則粒狀及致密塊狀集合體，也有腎狀、葡萄狀集合體。黄銅黄色，時有斑狀錆色。條痕爲微帶綠的黑色。黄銅礦是一種較常見的銅礦物，幾乎可形成於不同的環境下。但主要是熱液作用和接觸交代作用的產物，常可形成具一定規模的礦床。產地遍布世界各地。在工業上，它是鍊鋼的主要原料。在寶石學領域，它很少被單獨利用，偶爾用作黄鐵礦的代用品。另它常參與一些彩石、硯石和玉石的組成。

<center>

<File:Chalcopyrite> perou.jpg <File:Chalcopyrite> botroïdale.jpg

<File:Chalcopyrite2.jpg>

</center>

## 參考

  - [黃銅礦 - mindat.org](http://www.mindat.org/min-955.html)
  - [黃銅礦 -
    Webmineral.com](http://webmineral.com/data/Chalcopyrite.shtml)

[Category:含铜矿物](../Category/含铜矿物.md "wikilink")
[Category:含铁矿物](../Category/含铁矿物.md "wikilink")
[Category:硫化物礦物](../Category/硫化物礦物.md "wikilink")